【全民大煉鋼2.0 嘻嘻】 抖音上開始宣傳，擺地攤兩年在北京上海買了套房。

一夜之間全國人民出門擺地攤

響應強強 每個都做2020新富豪

每日1000收入
2年買Benz

2個月得啦

點解唔賣草呢
全民食草

唔明
點解佢地要推呢樣野

跑步進入全民小康

太多人失業
咪叫佢哋做住小販先囉

小康唔撚到 就直接火化

小販會出現好多問題 唔係香港點解要杜絕小販

中國人vs猶太人

我都想睇 召喚

治安同埋商場租金問題?

係咪預左鎖國，趁仲有能力谷行內需經濟圈先？

講真，四五千話多唔多話少唔少。。。。。。

推曬啲人出嚟
再揾城管一次過充公
財貨兼收

第一個猶太人來到小鎮上開了個加油站，生意很旺。

第二個猶太人來了，發現加油站生意很不錯，想到加油站的客戶需要吃飯，所以投資開了個餐館。

第三個猶太人來了，想到來小鎮的人多了需要住宿，於是開了個酒店。

第四個猶太人又發現住店的人需要生活用品，於是開了超市。

第五個，第六個……來的人越來越多，吃飯住宿旅遊經商的人又需要加油，於是加油站、餐館、飯店、超市的生意相繼更旺了，逐步小鎮就成了一個經濟繁榮的小鎮，很多猶太人都富裕了。

第一個中國人來到小鎮上開了個加油站，生意很旺。

第二個中國人來了，發現第一個人投資的加油站生意真令人羨慕，趕緊開了第二個加油站。

第三個中國人又來了，看見前面2個同胞的加油站生意很好妒嫉得眼紅，火速開了第三個加油站。

第四，第五個同胞過來都是一樣，開加油站還打折促銷……最後惡性競爭，然後紛紛倒閉，小鎮又回到原點……

成功，不在於你贏過多少人，而在於你與多少人分享利益，幫過多少人。你與之分享的人越多，幫過的人愈多，服務的地方愈廣，那你成功的機會就愈大。

幾日後：有損市容要取締

勵志偉豪用4萬加寶兒的4000萬的首期，終於成功上車買7000萬的獨立屋

個個都做小販，邊個做個客？

咁D鋪位咪無人租又鬥地主

玩咩野呀...咪姐係倒退翻現代化之前既中國咁

位位3000 fat fat

地主咪班紅二代
呢個2.0運動既下場 好想快d睇下有幾多空中飛人 血本無歸了

燃中国

歷史人物穿越時空到2020

就肥過new技安

國家富強了 俾多d人賺吓

帝國時代一嘢變返黑暗時代

我諗緊好唔好等到五點鐘
然後就去天光墟
我諗緊瞓唔著係咪因為
以前做過一啲事太衰

我起返身開返部機聽鄧麗君
聽佢唱到呢幾句：
「不知天上宮闕 今夕是何年
我欲乘風歸去‥‥‥」

愛國組合MLA

個個做小販,仲有人租鋪?

唔奇
以前我擺檔都擺到去咗搵萬里

Fc下好啲，保持距離
咁既規模似不嬲都有
攞嚟自high好無謂

個個都擺地攤, 對租鋪位果D 好唔公平

笑死

五千蚊做黨主席

宜家講緊合法化，政府仲要鼓勵人去做

領展

咱們批鬥地主

遲D會宣傳行乞致富

咁多人失業仲邊有人有錢幫襯小販

但今次係 李克強 公開講，俾 普通人一路生路。咁證明左咩？真系有危機了

潮文召喚

香港幾時實施
我都想擺地攤

一嘢變返80年代

人有多大膽，地有多大產

做老闆吾算失業，要穩定失業數字

賣用嘅都勉強算數。先唔講老翻，版權問題。用嘅嘢其實都已經可以有安全問題，例如賣car parts，到時爆炸咁點追究。賣個尿袋都可以爆炸啦。

如果賣食嘅 點保證食品安全？

除非你搞套system 有牌小販囉。

月入三萬

無工開，失業吖大佬

點解領展仲未跌

萬里死左，唔work啦

其實香港人都係咁
野飲店
米線鋪
夾公仔機

冇人消費 賣閪咩

呢堆嘢係中國，就算係商場鋪都會有
商場鋪一樣係騙子賣假貨，賣黑心食物化學元素

所以並唔構成問題

黑仔強支持
但又話6億支那人一個月先賺得一千蚊

黑仔放fake news

至少為中國帶來8% GDP增長

小學生想到擺地攤呢條發達橋，應該千秋萬代成為鄧小平改革開放後第二位對中國經濟發展有重要貢獻的領導人

講真，四五千話多唔多話少唔少，我建議你上大陸搞生意，香港已經冇咩發展空間喇。你先去買兩張廣州直通車飛，就400蚊，再去信和買1000蚊咸碟，同佢講大量買打個折，應該買到50隻以上，要買鬼妹同日本妹的，唔好買其他，理由下面再講。

坐到上廣州你手上仲有100蚊，去買包雲煙5蚊，然後係車站旁邊睇下邊個蛇頭鼠眼，打個眼色比佢佢就知你想唱假人仔，90蚊唱500蚊番黎，同佢講要唱散唔要100蚊紙。唱完拎包煙出黎問佢食唔食，佢見你幫襯佢就有計傾，你打蛇隨棍上問下邊到賣咸碟好。

將淨低果5蚊打散，用1蚊搭巴士入城，搵佢講既地方。然後搵間士多買罐可樂，比唱番黎既假50蚊佢，找番47蚊真人仔，袋好準備最後用。

等到日落你就開始擺地攤，乜都唔洗，只要擺一塊黃布企係隔黎人地就知咩事。大陸憤青最憎架仔，暴發戶又媚外，你d架妹同鬼妹碟勁好賣。d碟唔係跟身，搵條後巷收好，有人黎就帶佢去收貨，一隻賣佢100蚊，一路賣一收收錢之餘一路將你d假人仔唱番晒出去。

賣完50隻，你應該已經賺到5000蚊，連埋你本身果47蚊+4蚊，已有5052蚊，你既利潤100%，冇野好搵得過咁。如是這你重複50，你既複利率收益已過億，可以買張武漢高鐵飛坐去溫州，用現金收購就黎執既廠，再請人造名牌手袋當真賣，不出3個月可翻10倍，到時應該有正牌注意到你，同你打官司，你就比5000萬個官庭外和解，跟住執左間廠，渣住9500萬番黎香港準備買殼股上市。

上市後洗人去蒙古做假新聞，話你間野挖到地下有稀土，即時炒起隻股，3日內再賺10倍，然後配股比基金佬配到自己既股份唔夠5%，你就正式引退，求其捐1000萬比仁濟醫院拎個名人身份黎做，再洗100萬登7張報紙支持政改同起高鐵，等特區政府頒大紫荊比你。

最後一步，就係等，等咩野？等天災。你最後需要既係一個機會，一有大型天災係內地發生，你捐會副身家上去，然後係街執垃圾比香港傳媒影到，舉世讚美你，1年內就做人大。

做人大後你有得選舉共產黨既常委，選自己，呢個時候唔好忘記你當初留低既47蚊+4蚊，去搵萬里，佢係中共前朝唯一未死既大佬，你拎呢52蚊出黎話係你全副身家，佢會深受感動，重拾共產黨當年起義既激情，結果拉人隊幫拖投你，以佢既影響你你足到被委任為黨主席，去到呢步，唔洗再講啦...

衍生創作
本潮文原文即高登講故台小說《一篇潮文改變一生》所指的潮文。[3]

續篇
事隔三年，2013年有人發帖詢問「被委任為黨主席」後的下一步為何，於是衍生出「將軍澳小呂布」（高登會員編號：346678）所寫的續篇。[4]

講真，黨主席話大唔大話少唔少，我建議你去歐洲打德國又好去北美洲打美國都好，中國已經冇咩發展空間喇。你先去搵北韓傾傾先，北韓等開戰好耐，金正恩多謝你都來唔切，再去日本搵安倍晉三，同佢講大陸準備去打美國，個國字都未講出口佢應該即刻打電話叫軍隊準備對付日本d美國駐軍，佢都忍左佢地好耐，之後唔洗搵其他人，理由下面再講。

係你搵完北韓同日本之後，基本上其他國家都會有代理人搵你，睇下金正恩蛇頭鼠眼，講左個計劃比佢知佢就一定幫你唱通街，想打美國既人話多唔多話少唔少，只要唔係美國人，你同佢講要打柒美國。基本上佢會問番你時間，地點，人物。

就係咁，大勢已成，你鐘意擇個良辰吉日又好，即刻打又好，你咁多人，唔洗半日，奧巴馬即刻舉白旗投降。

等到美國投降，你唔好要左美國，乜都唔要，送左比北韓先。一來北韓本身已經神憎鬼厭，二來匹夫無罪，懷璧其罪，唔洗你挑撥。轉下眼北韓就會比人做低，如此類推，打下打下就會得番你一家獨大，統一全球就指日可待。

唔夠一年，你應該已經做到全球主席，閒日你鐘意搵c朗同你篤波又好，搵美斯打藍球又好，你鐘意想點就點，當然，如果你仲係覺得唔夠，你可以整番個新宗教，自立為神。

上左神枱後洗人去周圍做假新聞，話你係神中之神又好，話耶穌係你手下又得，日日叫人上香比你，然後不停吸收晒d信眾既信念。

最後一步，就係等，等咩野？等儲夠信念，你唔係真神都變到可以立地成佛。

香港人快上大灣區投資擺地攤，人人發大財

噴到成面屎再去搵習近平

泱泱大國擺地攤發大財
外人識條春咩

係
個d垃圾夾公仔 好撚弱智
夾完d垃圾放係屋企又咪掉

金魚街 波鞋街

月入1k交3k租

解決左近火，之後既都唔係問題
到時要收小販皮都係一張紙既事

以物易物

理論上對消費者而言有管制好過冇管制，
當然官商勾結又係另一回事，
而管制制度亦令冇本錢既人發唔到圍，
扼殺好多機會同創意啦，
所以有好有壞

冇錯，衛生，商場鋪頭租金，稅收，治安，有小販就多數有人收陀地，等同做雞都入屋啦，酒店桑拿點都好管理過企街

其實同微商有咩分別

呢啲又有少少唔同，就係要夠集中先多人去嗰度買呢種特別嘅貨

一嘢變返文革前年代

幾時到香港？
想睇業主食屎

塘水滾塘魚
全部人都係老闆，又係客

流動炮房
Fat fat

呢個現象其實係有得解釋嘅
應該同技術門檻有關
低技術門檻既野就注定係多人競爭
呢啲叫容易錢
人地做，你又跟住抄，又搵到錢
係醒目仔嚟
例子多不勝數
例如
惠康、百佳
萬寧、屈臣氏
7-11、OK
再講遠啲就山寨貨
但呢啲嘢都仲叫有啲技術/知識要求

至於夾公仔機、唱K神器、黃牛、炒波鞋呢啲所有興一排就唔玩既野
都係因為潮流而洐生出嚟
有問題嘅唔係做生意果個
有問題既係成個社會
即係會幫襯/加入呢啲消費既人
即係民智未開
唔知有幾多人做過炒家/食過炒價呢？

中學未教協同效應

放心，下半年再爆多次武漢肺炎，咁多地攤更容易傳染...

咪姐係香港啲寬頻檔咁 全部公司搞地攤算啦以後

真心服撚左呢個國家 亂鳩黎既程度真係世界最強

想問好多年，一開頭唔係淨係用左1500...？同埋點解要兩張車飛

倒退咗幾多年？

咁係秩序消費者的階級本色
所以點解只有收租先滿足到中國人

我依家可以直接落街買營養快線飲
只要你肯努力, 一定會達到我嘅高度

好想睇信政府之後全民敗北個樣

個個都擺地攤，咁第一手貨點黎？

我覺得最多城堡，唔覺有上過帝王

諗起二戰德國就嚟打輸嗰陣每幾個月就會推出啲不切實際既奇蹟武器出黎

學台灣泰國咁 夜市市集

地攤國

但傻強好似開邊範死邊範wor
上次p2p已經爆到雞毛鴨血

全民擺地攤 城管fat fat

地攤經濟

咁邊個租商場鋪？

擺淘寶唔得咩 係都要擺晒出街

講真，四五千話多唔多話少唔少，我建議你上大陸搞生意，香港已經冇咩發展空間喇。你先去買兩張廣州直通車飛，就400蚊，再去信和買1000蚊咸碟，同佢講大量買打個折，應該買到50隻以上，要買鬼妹同日本妹的，唔好買其他，理由下面再講。

坐到上廣州你手上仲有100蚊，去買包雲煙5蚊，然後係車站旁邊睇下邊個蛇頭鼠眼，打個眼色比佢佢就知你想唱假人仔，90蚊唱500蚊番黎，同佢講要唱散唔要100蚊紙。唱完拎包煙出黎問佢食唔食，佢見你幫襯佢就有計傾，你打蛇隨棍上問下邊到賣咸碟好。

將淨低果5蚊打散，用1蚊搭巴士入城，搵佢講既地方。然後搵間士多買罐可樂，比唱番黎既假50蚊佢，找番47蚊真人仔，袋好準備最後用。

等到日落你就開始擺地攤，乜都唔洗，只要擺一塊黃布企係隔黎人地就知咩事。大陸憤青最憎架仔，暴發戶又媚外，你d架妹同鬼妹碟勁好賣。d碟唔係跟身，搵條後巷收好，有人黎就帶佢去收貨，一隻賣佢100蚊，一路賣一收收錢之餘一路將你d假人仔唱番晒出去。

賣完50隻，你應該已經賺到5000蚊，連埋你本身果47蚊+4蚊，已有5052蚊，你既利潤100%，冇野好搵得過咁。如是這你重複50，你既複利率收益已過億，可以買張武漢高鐵飛坐去溫州，用現金收購就黎執既廠，再請人造名牌手袋當真賣，不出3個月可翻10倍，到時應該有正牌注意到你，同你打官司，你就比5000萬個官庭外和解，跟住執左間廠，渣住9500萬番黎香港準備買殼股上市。

上市後洗人去蒙古做假新聞，話你間野挖到地下有稀土，即時炒起隻股，3日內再賺10倍，然後配股比基金佬配到自己既股份唔夠5%，你就正式引退，求其捐1000萬比仁濟醫院拎個名人身份黎做，再洗100萬登7張報紙支持政改同起高鐵，等特區政府頒大紫荊比你。

最後一步，就係等，等咩野？等天災。你最後需要既係一個機會，一有大型天災係內地發生，你捐會副身家上去，然後係街執垃圾比香港傳媒影到，舉世讚美你，1年內就做人大。

做人大後你有得選舉共產黨既常委，選自己，呢個時候唔好忘記你當初留低既47蚊+4蚊，去搵萬里，佢係中共前朝唯一未死既大佬，你拎呢52蚊出黎話係你全副身家，佢會深受感動，重拾共產黨當年起義既激情，結果拉人隊幫拖投你，以佢既影響你你足到被委任為黨主席，去到呢步，唔洗再講啦...

勵志

平過 史萊姆 向台主收既月租

笑L死

回天魚雷

擺地攤>俾城管捉>罰款>增加國庫
擺地攤>俾城管捉>罰款>俾唔起>尋釁滋事拉>降低失業率

真係好人大躍進feel

一招反勝美帝特朗普嚇到屁滾尿流

對家係美利堅
乜撚野回天，櫻花機，伊-400潛水空艦
都gg啦

巨商市集

冇城管出黎打人？

諗起八千蚊月薪買林寶潮文

商場無人租店舖全部走晒去擺地攤,到業主無錢供舖業主破產LU.

搞咁多做咩 全部轉型做東莞咪搞掂

其實根本係政府搶咗原本俾地主嘅舖租而已,又一次國進民退.唔係利益轉移根本唔會發展到經濟.

地攤屌西

連業主最後都無錢要轉行搞地攤
全民就業成功

想嚇死美國佬
美國D死窮鬼學野啦做咩暴徙

現實就係同類型嘅舖頭會放埋一齊 就連油站都係
作同傳呢個故仔嘅人都唔知出過街未

你講既支那都清楚知道
所以之前城管全國大清洗地攤
但個問題係
過得一日得一日....
中共就死啦屌....
死到臨頭，是鳩旦啦

中共根本只係想水鳩D失業工人搵D野做下,怕佢地好似美國人咁得閑無野搞就上街示威.就算全民地攤惡性競爭蝕到HIHI都關人撚事.

將内部矛盾由政府轉移到平民鬥平民

要養地產霸權

地攤=租鋪
轉頭又收錢

幾時宣傳食草食樹皮長命百歲

幾多年前？

呢個唔同，你有心買果樣野一定去果度

其實大麻無煙草咁毒

擺地攤2年我做到國家主席啦

面對國安法，香港人何去何從？

[行動POST]615全民放假悼念日

sofi送果1股bynd賣到136，都幾正

sor回錯post

我反而唔想睇佢哋嘅宣傳片

點樣洗腦

全民做黨主席
全民揾萬里

營養快線 3.5*30=105
煙 0.5*20 *30=300
頭髮 洗剪吹染 300 （幾百當300蚊計）
2300-300-300-105=1595
中國6億人搵每個月1000蚊
條友已經俾6億人有錢 算小康

其實香港以前做走鬼小販真係搵好多.
不過呢D 肯定賣垃圾. 又要交保護費.